35歲月入兩萬 手持大量滙豐及地產股 想兩年內移民 要點做？｜

廢話連篇

去大灣區

【pin全文唔好click link】

讀者：龔Sir你好，本人35歲，月收入21,000元，月供3,500元基金、6,000元股票，每月可儲5,000左右，大約有現金港幣50萬，人民幣10萬，現貨黃金約10萬，有計劃於2年內移民。
撰文：龔成｜圖片：新傳媒資料室

10萬存放在國內戶口，打算轉到本地銀行買入招商銀行A股（600036），請問還有否其他穩健心水A股？

月供股票:

去年7月開始，各供3,000元，4-5月時恒基地產（00012）加碼到6,000元

中華煤氣（0003） 2,723股 平均價$13.85

恒基地產 1,273股 平均價$35

月供基金:

A.$2,000/月，供了118個月，現值約$280,000

B.$1500/月，供了114個月，現值約$214,000

兩份基金供多5年可100%回贈管理費和交易費估計各約$20000，但只要保持戶口有18月供款其餘便可提取及保費假期（不用供款）。

廣告

現還有意買入領展（823）和中銀香港（2388），但感覺投資組合不夠平衡，想請教老師如何令組合更平衡？另外，是否應該賣出黃金及提取基金可靈活動用部分出來投資其他優質股票？謝謝。

龔成老師 分析
現時的持股，高銀金融（0530）較一般，之後賣出較好。

至於其實股，不是無質素，但增長力不強，大部分都以收息為主，其實以你的年齡，應該投資翻較高增長力的股票。

另外，招商銀行A你都可以投資，但唔建議投資$10萬，你可以只投資一部分。

月供方面，太集中在恒基系，會出現集中風險。

另外，你現時組合太著重地產與金額，而我地應該建立一個更平衡的組合。

廣告

如果想增長力高少少，可考慮：阿里（9988）、騰訊（0700）、港交所（0388）、舜宇光學（2382）、比亞迪（1211）、中生製藥（1177），但就要明白波動性比上述會高左，同時風險大左，你要自己平衡。最好當然等佢地跌先考慮。

至於黃金，點都應該在財富組合中，持有小部分。

其實，以你的情況，財富仍有一定的增值力，建議你多增加投資知識，在選股、企業估值、投資時機上落功夫，對你長遠財富有好大影響。

現時大市處合理區，可以一邊投資一邊留現金，而餘下現金的運用，就是等大跌市時出手，如果你能在這段時間學好選股等技巧，到大跌市時就能把握機會，財富增值會更明顯。

廣告

咁相信地產做咩唔買樓

ifc刷首抽最快最容易

龔蛇終於叫人月供科技股

咁叫大量?

買左咁多垃圾股，唔使捻啦

all in tsla

大量？

兩者唔不太一樣

而樓回報遠遠好過地產股

識個fd好耐，尋日先知佢$5x入005

升個時就係 牛皮市地產股好好多

1200股5仔叫大量
同兩公婆加埋月入4萬自稱中產一鳩樣肉撚酸

又黎自己作文系列

要做長遠投資組合都唔會買港股個股呢D ON9 野
全世界都係教你用ETF組建投資組合+個別心水股票
信呢條鳩成就真係鳩得

唔好咁啦，當個APP長期顯示-50%收酬，100股都叫大量啦

50萬現金，十萬$人仔放銀行

個趬股唔係過氣就係垃圾。得270叫挽強仲企到
數量又少。咁就想退休?

淨睇佢1200股 49蚊

已經覺得佢係on9仔

龔成啲 Case 真係好假

買寶福山可能ok